cyberpunk

我唔係好明自己點解對呢個genre咁有興趣
鐘意cyberpunk既你地可唔可以解釋下
係個種壓迫既感?係高科技隨處可見?定係無法無天?
等2077等得好辛苦

個種大都會同垃圾堆既落差

依種落差有咩咁吸引？你會想住係邊邊

連登冇人鐘意cyberpunk

因為好撚型 好撚滄桑

我都覺

除左戲，games
你地平時會由咩方面去接觸cyberpunk?

我地本身已經身處係cyberpunk既地方

low life個邊就feel到
tech個邊唔掂

推

等到2077

冇人理我既問題

連登仔要圖先討論到?

我都好鍾意cyberpunk
俾銀翼殺手既城市深深咁吸引
香港都係個好cyberpunk既城市

blade runner
alt carbon

攻殼機動隊

點解咁鐘意?

好正，如果我可以係個個時空入面體驗下就好

佢個設定應該係最近我地，宜家係差左d holograms同埋cyborgs
希望等多十年可以見到

正 ,等我拋下磚

連登仔訓晒身山覺??

訓晒覺

高科技凌駕左道德，開始令人反思人性同道德係咪咁重要

之前奇洛利維斯
有套咩核客任務(唔係matrix)
最接近cyberpunk

通常毒撚都ff自己喺嗰度隱世 喱喺陰暗角落窺視嗰個霓虹燈下既世界

係
好想享受下個種冇人識你既孤獨感

一直都有玩同關注好多cyberpunk game
remember me, ruiner, Satellite Reign, orwell, cuberpunk2089
成個wishlist 都係 最期待the last night

自己嘗試緊寫一篇cyberpunk 嘅故

講起 cyberpunk 2077 之前睇完 gameplay 仲未見到有咩地方足以令人wow一聲

open world game 做得最好:
zelda 同環境互動
witcher 豐富劇情 玩家選擇可以有意義咁影響遊戲劇情 << cyberpunk dev 話呢樣會有 信住一半先

GTA V 係呢兩方面都唔係做得好好
但Rockstar最叻就係模擬呢方面 好多細節 但劇情做得唔好
結果變左Rockstar嘅 forza 同the crew
嗰陣有人講 cyberpunk 2077 好似 cyberpunk 版嘅 GTA V
如果只係好多細節好真實但其他野欠奉

The last night好似幾正 呢排多左隻cloudpunk 又係幾吸引

對cd project red有信心
劇情方面絕對唔擔心 話晒有mike pondsmith幫手
最希望佢嘅城市呈現到cyberpunk嘅美術風格
Neon燈 高樓大廈之類

至於第一人稱角度我覺得幾好 代入感一定大啲

點都好快啲比release date我
因為呢隻game我準備砌部pc玩你㗎啦

香港其實好cyberpunk

好多 cyberpunk 電影遊戲都用香港做參考
個人理解係當科技去到平民化甚至窮人都嫌棄既程度，果種污糟加上壓迫感就出到 cyberpunk 味道

電影例子有 ghost in the shell ，chappie 等等

遊戲例子有 shadowrun , deus ex 甚至 FF7 個設定

有錯請指正

le張有feel

俾鬼佬改一改應該仲正

外國 D 概念圖

係得垃圾鬼佬先吹奏
我地生活係呢個垃圾地方仲唔夠咩

lofi hip hop

因為依人類走向 Cyberpunk係整撚定
隨住高科技一路急速進步 人類既修為 仲係停係好原始既階段 同獸性離唔得遠 就算幾高科技都好 都一樣會有好多罪惡， 貧富懸殊 人與人之間既鬥爭解決

《Ghost in the Shell》 一名 真係改得好好

netflix 套碳變以劇集嚟講算啱錯
btw最鍾意係畫面上顏色同對比度

睇左幾集 頂唔順太悶

好鍾意cyberpunk隻頹廢美

竟然會係到見到德po手足

玲音 同 blame!
都無人講

blame!個世界觀好正

ghost in the shell

張相後面D高樓大廈加埋個天灰灰暗暗咁真係好正

你地覺得cyberpunk 故最重要有d咩元素/情節

想試下寫一篇故

最中意係銃夢
當年睇完漫畫真係好迷cyberpunk
個故事又正

講cyberpunk
一張九龍城寨圖已經貫穿晒

要形成cyberpunk要有兩極化先可以產生到
貧者愈貧 富者愈富
香港地方細 好容易就形成到依種感覺
當然科技感仲未夠

cyborg
九龍城寨風建築
室內就要夠殘舊 夠暗 裡面電線極亂

求下佢地一定要整第三人稱

表面上已經好夠 你睇中環同深水埗嘅分別
真係攻殼上城同下城區嘅分別

科技上現階段全世界都做唔到cyberpunk個隻feel

Cyborg 定義好廣，其實呢家裝左機械儀肢，心臟扶助器等等既人都已經可以算係

講到明唔會
40 mins demo睇得出啲場境係為第一人稱而整
路邊廣告 商店 改裝等等
我覺得ok啦 第一人稱代入感高啲
冇理由為左第幾人稱錯過左隻正game

其實仲有好多人係驚motion sickness

我玩minecraft玩多過半個鐘就會開始見暈
bioshock infinite直頭睇 gameplay都暈

Deus ex

上面淨係見到得一個人講玲音
比起攻殼matrix個一堆
其實我覺得玲音比較真實、貼地，最重要係佢無好搶眼既視覺原素/效果，唔會令到觀眾淨係focus係cyberpunk既視覺原素，而係真係帶大家深入思考科技同人類既關係

一篇幾有意思既文章，係講玲音
唔好因為簡體字而對佢有偏見

押井守真係鬼才

NIER 算唔算CYBERPUNK既一種

犯罪 政治
主角係窮人

破舊既高科技感先正

城寨似steampunk多啲

好似得主角係窮人呢樣冇中

城寨3不管 完全係cyberpunk嘅中心思想喎

點解會諗到steampunk

工業feel

...

steampunk 其實多數都感覺係維多利亞時期
稍微現代少少都已經好難稱得上steampunk
同埋通常都有飛艇同蒸氣火車

啲相幾正!
點解Down唔到既 有無得share

我dl到

寫左未

寫左一半

之前玩過 remember me 覺得幾正，想問下仲有咩 cyberpunk style舊game 係值得玩？

今年我仲玩過ruiner, Satellite Reign, orwell, cuberpunk2089, tokyo 42

又平又好玩

前排睇返舊版blade runner 同2049 好撚正

完全冇人講Deus Ex

好耐之前睇過篇文, 搞cyberpunk呢個元素既外國出名果堆designer/哲學家
都好鐘意香港, 特別係九龍城寨, 比到好多靈感佢地
cyberpunk講到尾就係極致敗壞既城市, 高科技但亦好多污染, 人類社會極m型, 一係極有錢, 一係極窮, 罪惡、道德敗壞充滿成個城市
其實真係幾似香港 可能咁樣你地特別有親切感

鐘意既可以睇下Altered Carbon, 都幾中題

steampunk 係 madmax呢類喎, up得就up

不是steampunk

義體改造

人造生命體既自我/存在價值

最新個隻個劇情好似突登斬開一半叫你玩下集咁

ruiner
不過去到好面好難玩 手殘
shadowrun 都唔錯

我諗緊買human revolution定mankind divided好
雖然網上大部份都話human revolution係神作
但係視角上冇咁吸引

我都唔知
果種陰暗又抑壓既環境有種吸引力

冇玩前面幾集，但mankind 個系統好濕鳩下，劇情又攔腰斬開左比下集

Mad max 都唔係steampunk
Wild Wild West 就係